\documentclass[letterpaper, 12pt, oneside]{article} 
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{xcolor}
\graphicspath{{Documents/THC/Clases/Latex/Imagenes/}}

\title{\Huge{Taller de Herramientas Computacionales}}
\author{Hector Chaparro Reza}
\date{Enero 14, 2019}

\begin{document}
	\title{\Huge{CUESTIONARIO DE LA SEMANA 1}}	
	\begin{enumerate}
		\item ¿qu\'e es un kerner?
		\item ¿qu\'e es un bash?
		\item ¿es lo mismo shell que bash?
		\item ¿qu\'e es una variable de entrono?
		\item ¿qu\'e son los shiffers?
		\item ¿qu\'e comando usar para installar programas en fedora y ubuntu?
	\end{enumerate}

	\begin{enumerate}
		\item ¿qu\'e es necesario para subir un directorio a git?
		\item ¿cu\'ando y por qu\'e se usa git pull y git pushh?
		\item ¿c\'omo guardas iun comentario hech en vi editor?
		\item ¿qu\'e comando se usa para añadir archivos a un repositorio existente?
	\end{enumerate}

	\begin{enumerate}
		\item ¿cu\'al es el comando para hacer un comentario rapido de una actualizaci\'on git?
		\item ¿qu\'e es lo primero que tenemos que hacer para empezar a resolver un problema?
		\item ¿cu\'ales son las primeras 10 evoluciones de un aut\'omata celular finito on regla 15?
		\item ¿cu\'al es el caract\'er pipe?
		\item ¿cu\'al es el segundo paso para la resoluci\'on de un problema?
	\end{enumerate}
	\begin{enumerate}
		\item ¿c\'omo abrimos la idle de python dsde bash?
		\item ¿qu\'e es un punto flotante?
		\item ¿c\'omo usamos la funcion rai\'iz cuadrada en python?
		\item ¿qu\'e sucede cuando una relaci\'on de enteros da como resultado un racional?
	\end{enumerate}
	\begin{enumerate}
		\item ¿c\'omo creamos un m\'etodo en python?
		\item ¿c\'omo creamos un m\'odulo en pythn?
		\item ¿qu\'e comando se usa para que el metodo regrese un valor?
		\item ¿c\'omo correr un m\'odulo en el shell de python?
		\item ¿para qu\'e sire el comando usepackage en latex?
		\item ¿que paquete se usa pa~ra poder usar acentos en latex?
	\end{enumerate}
\end{document}